%@Titre: Groupe Sud -- 2001
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=15$\\
$2x+y=21$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Pour financer une partie de leur voyage de fin d'année, des élèves de troisième vendent des gâteaux qu'ils ont confectionnés eux-mêmes.

Un même jour, ils ont vendu 15 tartes, les unes aux myrtilles et les autres aux pommes.

Une tarte aux myrtilles est vendue 4~\si{\EuRo} et une tarte aux pommes 2~\si{\EuRo}.

La somme encaissée ce jour-là est 42~\si{\EuRo}.

Après avoir mis le problème en équation, déterminer combien ils ont vendu de tartes de chaque sorte.
\end{myenumerate}